【寂寞聖誕】特朗普獨留在家狂發10條tweet 黑面問小孩︰你仲信有聖誕老人？

受政府停擺影響，美國總統特朗普取消前往佛羅里達州大宅度聖誕，而是留守白宮，但被迫「獨留在家」的他卻大發牢騷，周一在4個小時內連續在twitter發了10條Tweet形容自己可憐。第一夫人梅拉尼婭之後就由佛州趕回白宮，與特朗普一起向小孩報告聖誕老人行蹤，又一同參加子夜彌撒。

梅拉尼婭及兒子巴倫早幾天雙雙前往佛州大宅度假，平安夜只有特朗普獨留白宮，寂寞的他4個小時內就在Twitter發了十次帖文，說自己「孤身一人在白宮（可憐）」，又向聯儲局發炮斥其不了解市場運作、斥國防部長馬蒂斯為富有國家津貼軍費、否認自己向署理司法部長惠特克（Matthew Whitaker）發火，又重申要建立美墨圍牆等等。

就在特朗普說自己可憐之後23分鐘，身穿紅色外套的梅拉尼婭就被拍到出現在佛州棕櫚灘停機坪，於12時55分登上政府的C37A專機，返回白宮，巴倫則未有同行。由佛州飛往首都，估計需時2.5小時。

梅拉尼婭周一晚返抵白宮，陪伴特朗普參加一項聖誕傳統活動，就是客串接線生，向小朋友匯報聖誕老人行蹤。當晚有很多小孩打電話到北美航空航天司令部（NORAD），查問派送禮物的聖誕老人到底身在何處。特朗普接聽一名7歲小孩的來電時，竟問對方：「你仍相信有聖誕老人？」然後聽對方說了一會兒後，特朗普再說︰「因為7歲……有點難說，對嗎？」之後笑一笑繼續說︰「你好好享受吧。」

梅拉尼婭則向電話裏的小孩報告說「聖誕老人在撒哈拉」，數分鐘後她向來電者說聖誕老人正在摩洛哥，但保證在聖誕節早上會抵達對方的家。

特朗普接電話時鮮有笑容，在場記者不忘追問有關政府停擺的事宜，特朗普回應說：「沒甚麼新進展，我們要（維護）邊境安全。」梅拉尼婭和特朗普去年平安夜也曾充當接線生，但那時他們身處佛羅里達州私人大宅馬阿拉歌莊園（Mar-a-Lago）度假。特朗普夫婦又一起去參加子夜彌撒。

點會冇聖誕老人呀

布布你好悶？

其實布神就係侵侵 係白宮無野做係咁上連登